1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Це деревоподібна структура сторінки сайту (HTML і CSS), на базі якої сторінка відмальовується в браузері.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerHTML - повертає вкладену структуру вибраного батьківського еементу з тегами і контентом.
innerText - повертає тільки текст, який є контентом вибраного батьківського еементу.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Методи getElementsBy* об'єкту document:
 getElementsByName - пошук елементів по атрибуту name
 getElementsByTagName - пошук елементів по найменуванню тегу
 getElementsByClassName - пошук елементів по найменуванню класа
 getElementByID - по ІД елемента

 Методи, що здыйснюють пошук елемента за CSS селектором:
 querySelector - повертає перший знайдений елемент за вказаним селектором
 querySelectorAll - повертає всі знайдені елементи за вказаним селектором

 getElementsBy* - повертають живу колекцію (колекція самооновлюється при зміні документу)
 querySelector* - колекція не оновлюється при зміні документу, проте має більш широкі можливості в пошуку елемента (приймати мелпднв мелектори для пошуку конкретного типу елемента)